[神棍育成]塔羅集中討論區(6) 純吹水

開呢個POST主要係想推廣下塔羅
而唔係做占卜POST
當然都可以問卜
但就睇有冇緣有冇邊個塔羅師路過有心情見到就答
我唔一定答亦唔一定係我答

Q&A

塔羅係乜春？
塔羅係一堆牌，集合左好多神秘學既符號，相對好多老牌既神秘學，佢算係後期既野，有人會話佢集神秘學既大成，亦未嘗不可。現代塔羅其實都只係由一百年前左右既偉特牌而開始發展，所以塔羅仲有好多可能性。

乜向左走向右走野係大牌小牌？
一副牌有78張，22張大牌，56張小牌。大牌一般係指向比較抽象既人生概念，小牌就比較多講細節，但其實唔洗太理呢樣野，反正都係一齊用。

塔羅點解準？
呢樣野至今都冇咩確實答案，有種講法係叫集體潛意識，簡單黎講每個人既腦中都有堆共同既資料，塔羅就係用符號勾起某些資料，從而進行預測。其實塔羅你話佢準又得，唔準都得，因為佢只係用黎將現狀反映黎預測未來，假如調整目前心態，未來係有改變既可能，換言之，某程度上塔羅其實絕對可以甚至應該要唔準先有意思。

牌靈說？
有班人會有所謂牌靈說，意思係牌有意識主體，有性格，有情緒，占卜有時仲要睇佢心情。對於呢種說法，我冇補充，直接叫佢Stop la就算。牌係大量印刷既野，要尊重呢樣野，但佢始終只係工具，一個塔羅師要睇副牌心情做人，我會覺得好好笑。

隔空占卜得唔得？
咁多占卜POST都實證左係可以，背後既原理可能每個人既想法都唔同，簡單黎講一問一答，就有左基本既連結，亦可以開始做野。

時效
普遍黎講，塔羅處理到半年左右既野，視乎個塔羅師。主要係因為塔羅占既未來只係預測，改變現狀同處理手法，未來係有變化既可能，所以唔太適合占太久遠既事。

可唔可以幫其他人問野
最好由本人問番，一來私隱，二來係同件事既連結。如果真係特殊情況本人問唔到，都最好問果個同件事有D關係，唔好啊豬啊狗都問一餐。最典型既例子係，有D人問D明星既事或者女神感情生活，老實講關你向左走向右走事咩？

醫療、法律等專業範疇
最好叫問卜者搵番相關專業人士，你就算問到D咩，始終最後都係要搵番佢地。

塔羅既禁忌
絕大部份坊間所謂禁忌都係因為牌靈說，我就反牌靈說既，所以我眼中冇咩禁忌可言。有人唔比人掂副牌，可能係潔癖姐。不過一切由心造，最大既禁忌就係動惡念。學術之人有分技法高下，呢個係冇所謂，但絕不可心術不正。

塔羅既派別
可以從手法上同用既牌黎分。手法分理論同直覺，係指解牌既時候側重牌面既符碼意義定以全憑直覺判斷，無分高下，而且殊途同歸。至於用牌主要就分偉特、托特、馬賽，就唔洗點理既，因為市面上大部份牌都係源自偉特，而大部份書都係教偉特，所以初學者就買偉特啦。

初學者買咩牌？去邊買好？
上題講左，買偉特啦。有信用卡可以網購，冇信用卡就搵代購。香港有鋪面既地方都賣得偏貴，唔太建議，依家連PAGE ONE都執埋。如果有咩需要幫忙，可以PM我幫你搵。

點學好？
可以跟人學，可以睇書學。跟咩人我就冇推介，書就有幾本必看既，其實你已經很塔羅了、藏在塔羅裡的占卜符碼、塔羅葵花寶典。深入既就睇78度的智慧。

點練習？
上黎開POST幫巴絲。

一日到黑都叫初學者用偉特，咁偉特究竟係乜春？
係古塔羅時代，塔羅牌都係有分大牌小牌，但小牌多數係以象徵元素既杖杯劍幣畫成唔同幾何圖案，所以單從牌面好難睇當中既含義。大約一百年前，有個神秘學團體叫黃金黎明，裡面有條友叫偉特，佢同一個叫史密斯既女人，畫左一副塔羅牌。呢副野除左加入佢地自己既一d想法，最大既改變係，小牌牌面以類近故事形式既圖面繪製出黎，相對以往黎講意象係更能具現出黎。而呢副牌既模式比後世好多人模仿，亦有好多人以偉特為基礎，繪製出好多泛偉特系既牌，目前市面上大部份既牌，基本都係源自偉特，塔羅亦以偉特為分界線，正式踏入左現代既階段。呢副野首先係由一間叫騎士出版社出版，後來比US Games買落版權，依家之所以會叫佢做萊德偉特，萊德就係來自騎士出版社。US games先後出過至少六個版本既偉特，分別在於唔同既落色手法同色差，牌面係冇分別既，除非對顏色學有好深既研究，用落唔會有大分別。由於版權係US games手，但偉特又真係風行得好緊要，另一大牌商聖甲蟲都先後重繪偉特，有所謂歐洲版偉特之稱，又出過透明啊新視界之類，冇版權其實真係好向左走向右走慘。現今絕大部份書都係以佢黎教，其實唔係偉特特別易學，佢深度都好豐富，之所以叫初學者買，係因為太易搵到人幫手，唔好產生一個錯覺，用偉特既就係新手，要熟偉特其實係好難。

牌商

US GAMES
聽得最多既應該係呢間
因為最多人用果副偉特係佢出既
而另一個派別托特佢都有份出
雖然佢都只係響人地手上買左部份版權番黎
但因為佢走精面賣到全世界
結果多數見到既又係佢地出既版本
US GAMES出既牌以我個人意見係比較大眾化
近年比較出名既Deviant Moon Tarot都係來自佢地

Lo Scarabeo
呢間係我覺得好重口味既聖甲蟲
其實佢就好向左走向右走慘既
因為冇偉特版權就狂出D衍生品
透明啊背後望埋去啊填色版啊
冇計啦偉特真係搖錢樹黎
佢D舊牌好易認
因為牌框四隻角都有唔同語言既牌名
近排開始出D冇咁重口味既牌
牌框改左風格

Llewellyn
呢間係同聖甲蟲有密切關係既叫月亮公司
佢係聖甲蟲係北美既代理
有時你網購可能會見到明明係聖甲蟲既牌
偏偏ISBN又唔同
出版又變左月亮公司
其實係同一副
有時仲會平D
月亮公司自己都有出好多牌
風格多數係D奇幻色彩
熱門既Shadowscapes Tarot
Green Witch Tarot, Linestrider Tarot, Modern Spellcasters Tarot
都好值得收藏
不過佢出新牌都係先出套裝版

AGM
係來自瑞士既牌商
雖然我唔太熟佢
但呢間野市佔唔錯
自家都出好多紙牌
亦有同US GAMES合作
見到既都唔洗太質疑佢既質素
雖然我嫌佢軟身左D

新牌推介
Mystical Manga Tarot
之前個人發行賣得幾好既牌
係少有既動漫畫風

冇哂人

師父

依家冇哂人
都唔好玩既

大家都忙姐

留名學O野

高登果邊玩成點

搵邊位

呢個問題好尖銳下喎

幾年無玩真係乜都變晒

係有唔少人暗地裡叫我過來呢邊試下....

靜左好多啦
你幾時係度開post玩下

都無人要問
呢度已經有唔少塔羅POST啦好似
我要觀摩下其他人係點做先~
禽晚係創意台開左個畫BINDRUNE POST都未開始做O野就已經被人負評左
D人到底係點玩法架，可唔可以話我知

好耐冇上水
我都唔知佢地點玩

？？？

有無圖睇呀GOOGLE有好多....類似GE O野

未買

想學

工記平靚正快?

從來冇上過唔識評論

10幾年前上過OK喎
最O岩果D唔係真係好有心學
或者想知道下係乜GE人
不過貴左好多啦

最近想學塔羅
見到書局有賣塔羅教學+佢附送嘅塔羅牌
想請問下佢d教學同用佢d塔羅牌會唔會有咩差別
係咪跟翻樓主叫買嘅書同塔羅比較好

同埋聽講唔好占自己係唔係真架
如果身體本身比較虛又係唔係唔學比較好

唔好意思 做咗問題兒童

我唔知其他書有冇伏
但我介紹既都冇伏

個人容易主觀就唔好自占

占卜要諗點解d牌係會用神
人太虛係麻煩d既
不過唔關有d人講既鬼神之說問題
講緊係只係體力上既問題

書局賣GE塔羅牌.....若果唔係英文GE話紙質好差架BOR

好似我買奧修禪咭
台灣版用左好短時間已經殘晒啦

身體本身比較虛....十個女仔九個都虛架啦

若果返工返學都返到我又覺得唔會係太有問題喎

學又唔一定識

anyway, 自學呀﹖視乎自學能力有幾高呀
得罪講句，一本書能夠睇得晒已經好難得啦
未計睇完仲要入腦，入腦仲要明喎

唔係查書呀~

查書不如上網抽，即係咁講。

利申，學左咁耐無查過書，但係我有睇書架:(

真係唔想又見多個半途而廢

我學左兩個月左右,而家係睇住牌義同自己抽多,好少幫朋友
而家覺得幫人解牌好難,我係要了解人地成件事先會解到牌,自己幫自己解就好輕鬆,個人覺得好廢

我自學的

外國牌耐用好多
如果係送us game既rider果本就ok既

你幫自己果D叫強行套用
唔係叫解牌
真係解牌點會幫到自己幫唔到人

可唔可以認清晒D牌先開始?
即係唔駛睇書都認得D牌先開始抽牌練習????

例如花2星期時間睇牌唔抽牌
每張牌都有個印象

最少每張牌唔睇書都講到3個解釋

好過抽左又睇書睇左又唔記得....

仲有做筆記呢....有無做筆記呀?無就做下啦

抄下真係入腦D架

好 謝謝你

一路都有對塔羅牌有興趣 依家大個咗就想自己試下
希望自己可以做到啦 多謝你

小人報到

一日五十占，包你查書查到背埋牌義

人都癩

咁chur真係要好有心先得

咁樣有幾CHUR呀?哈哈哈
差在邊度搵50個人俾你試咋嘛
有時我覺得會物以類聚
一次MASSIVE咁出，唔知點解特別多同樣GE問題同樣GE牌....
呢個情況係我學GE時候(工記)都已經有講

係真係會有咁GE可能

所以，每日最少做一個課題練習已經好乖架啦。

90% GE人真係3日都堅持唔到

好chur

CHUR到坐低起身見頭暈

有正職既人表示真係冇時間chur 50個

係咪個個同事都搵你占

做學生個時有

好低調

50個同事已經好多
仲要50個同事有問題
然後50個有問題GE同事居然信你新手仔問你問題
呢個機率<=0

上連登，一小時五十條問題不是忙
我就咁諗都諗到七條

做到你唔做都得

打死我都唔做

有量無質唔會學到O野架
有時連自己都唔清唔楚咪盞係亂
自學就有呢樣唔好

無得問要自己摸

雖然係工記學其實係一樣XD

我之前都係工記學，學完都唔係學識

好

開post練習

推佢去死

你跟邊個?J小姐?

sorry無跟過佢我唔識佢呀:(
ANYWAY
咩叫識先

你有無乖乖咁做課後練習
果d一周大事回顧果d

聽過外國有人將D牌放晒 LOVER牌
情人節賺少
* print 印2面咭片100張都係45蚊咋
考慮下~

有野想問所以推下post
之前我跟工記學，導師話唔洗理正逆位，照解就得（佢既意思似乎都係想我地靠直覺）
各位ching有冇理正逆位呢樣野架

我都無理佢正逆位
同一張咭就自然會有佢GE正逆感覺
基本上係無視正逆位

(anyway 有研究過逆位)

我真係唔可以倒轉張咭來READ O野......(不過若果佢自己倒我會特別當佢係負面)

規矩其實可以自己定

占卜通常會以你知GE方式表達出來

咁樣算唔算有理佢正逆位呀

其實塔羅都唔洗學
見到咩講咩就可以🤘

工記教你點洗牌先?
我好似啤牌咁抽基本都無逆位GE
佢真係逆左而我又抽出係好特殊

我想知你點抽

好似啤牌咁洗，因為導師都叫我地唔洗理正逆位

首先搞掂左78張牌先啦XD
當你學完晒GE時候自然會想知更加多
其實，真心
78張牌本來已經係涵蓋所有牌義
差在你咩時候PRESENT邊個牌義
玩到最後你唔會拎個牌義出來同人講架

如果全部牌轉正 再用啤牌洗法 應該唔會有機會出逆位㗎wo

所以咁都逆仲要俾你抽到你話係咪好特別—

古塔羅時代都冇正逆架
睇你點掌握架姐

懶人玩法
正面出就正意思
逆面出就逆意思
係幾方便GE
同埋JUICY D

唔係好明你個「正面出就正意思, 逆面出就逆意思」嘅meaning
因為正逆位唔一定係正位等於好, 逆位等於唔好..
你咁樣解會解少左好多意思...

利申: 新手

占卜其實係乜﹖
其實係將你GE認知，透過一D工具或者方法
配合到事情上面
從而作出類比
塔羅係，其他占卜法都係
所以個DATABASE係好重要
DATABASE SETTING係好重要
拎得返D DATA出來係好重要

正面唔一定正，倒面唔一定倒
某程度上係睇你點設定

當你設定係︰正=正，倒=倒
好多時比起你出張牌唔知係正定係負意思
更加準

呢個就係新手經常會遇到GE問題
呢個究竟係取邊個意思呢?
懶人輔助法就係將正逆意思「實體化」
就正如一張牌可以有正負面，而一張牌本身已經有正逆面，索性將個意思加埋落個實體果度PRESENT出來，原理就係咁，其實同將牌義MOUNT落張牌GE道理係一樣。即係點解LOVER唔會當DEATH 解，而DEATH又唔會當LOVER解係同一個道理。

一直玩落去，有D牌義其實每一個占師都會有少少唔一樣
又或者咁講，果一刻出張牌出來，個FEEL係可以完全無視牌義而又中
基本上占卜就係講緊呢樣O野
若果拘泥係牌義
咁不如用APP，真心，APP真係好記性個人好多。

不過懶人輔助法有一個唔好GE地方，就係你已經假設逆牌係一定逆
但係正逆無差別法，就可以逆正交替，長遠來講一定係好過懶人法
而懶人法一用就反唔到轉頭

要比喻
我會用倉頡同速成法GE分別

咁你用倉頡定速成﹖

古塔羅時代手畫塔羅，仲會用塔羅施魔法tim

依家都有架

好想學

要用血餵仲要有骨肉做祭品架喎
未學之前諗諗自己有幾錫身先
另外其實唔一定係塔羅

Rune 更多現代人用緊來cast spell

上網一堆

我識用古羅卡施法tim啦
利申:小櫻

我真係有古羅卡

有時諗緊買唔買副成人塔羅黎收藏

想買咪買

碌仗呢

基佬仔呢

你屋企,成撚日咬人果隻

佢唔是基的

古羅卡我都有
支仗以前有
基佬...ERRR.....
呢個........
係咪叫做有>?

施法術唔駛烏卒卒?
(近排個廣告真好煩....唔知做乜係要配音咁無聊)

佢係太監

佢係喵

太監喵

請問可以睇下之後GE事業會點發展嗎?好想轉工呀

唔可以

九天天氣預報
想轉點解唔轉GE?

因為想有人同佢免費塔羅

唔準咁話佢

一直對塔羅有興趣 想問下一副牌大約幾錢到？香港仲有無得買架？我中意比較古代啲既畫風🤔好似dixit board game個種feel

全香港都冇得買
你肯定自己識解古代畫風塔羅牌？

正常單牌大約百幾二百
果種風格我冇咩印象
正正經經買rider玩先啦

又咬人又抓人,唔打鑊佢咪算係咁

咬我又唔係咬你

咬你仲衰過咬我

咁叫佢咬你

你會叫先算

近排O岩O岩睇過
RIDER WAITE 都好少有得賣-_-
一副牌正常來講外國GE你預200-300 (睇下包唔包書，包書會貴D)

商務ONLINE 我見過佢SHOW RIDER WAITE 賣180，若果佢有貨好似係最抵架啦

以前PADDYFIELD(ONLINE 訂) / PAGE ONE...家陣都執晒啦....

有興趣同學係2回事來
你買左副牌返來都要學得識先好喎
除非你覺得用來裝飾都無所謂啦
否則入門都係跟隊買RIDER WAITE啦

秋嵐敬上

好好睇呀，好好睇呀

靜啦

食🥜聲都嘈到你？

係啊

有咩咁好睇

有我出現既地方都有風雨
我都係留明深潛好d

岩岩上網search見到有間網上有得訂 買左入門試下學先
唔該晒

咩網
好奇only

呢個！
Btw我見到purple moon係IG話有得訂返 咁係咪purple moon好啲

哦

紫月好撚貴

其實商務有乜唔好？

商務應該冇貨掛

佢無寫有無貨

打去訂嘛反正都要訂就...
rider waite 本身無版權
買就係買質素
淘寶有好多...

呢個字眼唔夠準確

人地有錢

柑柑 attack

唔係已經過左架咩？
牌面無專利
出牌唔算老翻

你話本身丫嘛
有歧義

你竟然捨得

唔捨得 所以都係咬我

我有電視框 有冇需要

我有

佢自咬啦

你買咩姐

牌

咩牌

不過都係太貴

Pageone而家買幾錢？

唔洗錢,執柒晒

我記得當年我買188仲有8折
真係幾抵

我200買嫁屌,貴到仆街

幾多年前？

去台灣買啦

最初係抵
佢臨執之前好似200左右

4年前掛,唔太記得

都唔知邊忽有

6-7年前，計返通漲差唔多

年頭睇amazon都係10幾蚊usd